<recepta id="3" fecha="1 febrero, 2019">
        <nom>Mijo cremoso con lentejas, hortalizas y shiitakea</nom>
        <categoria>Vegano</categoria>
        <informacio_general>
            <foto>imagenes/mijo.jpg</foto>
            <enllaç>Receta.html?id=3</enllaç>
            <comensals>4</comensals>
            <temps unitat="minutos">45</temps>
            <dificultat>Muy fácil</dificultat>
            <resum>Un buen plato de mijo cremoso con lentejas y hortalizas es todo lo que 
            necesitas para templar el cuerpo este invierno! Delicioso y fácil!</resum>
        </informacio_general>

        <ingredients>
            <ingredient quantitat="2" unitat="cucharadas">Aceite de oliva virgen extra</ingredient>
            <ingredient quantitat="1">Cebolla</ingredient>
            <ingredient quantitat="2" unitat="dientes">Ajo</ingredient>
            <ingredient quantitat="300" unitat="gramos">Boniato pelado</ingredient>
            <ingredient quantitat="300" unitat="gramos">Coliflor</ingredient>
            <ingredient quantitat="500" unitat="ml">Agua</ingredient>
            <ingredient quantitat="1/2" unitat="taza">Mijo</ingredient>
            <ingredient quantitat="1/2" unitat="taza">Lentejas rojas partidas</ingredient>
        </ingredients>
        <preparacio>
            <pas numero="0">Echar las 2 cucharadas de aceite de oliva virgen extra en una olla, calentar y añadir la cebolla bien picada.</pas>
            <pas numero="1">Cuando esté translúcida, echar los ajos prensados, remover, esperar unos segundos y echar el boniato cortado en cubitos y la coliflor también cortada en trocitos. Remover bien.</pas>
            <pas numero="2">Echar el agua ya caliente, la sal y también las lentejas y mijo lavados y escurridos. Remover bien. Dejar cocer a fuego bajo-medio hasta que todo esté prácticamente cocido.</pas>
            <pas numero="3">Añadir las setas shiitake, limpias y laminadas, la leche de almendras y el curry, remover y acabar de cocer unos minutos más. Rectificar de sal y tapar para que acabe de hacerse con el calor. Si falta algo de cocción, añadir algo más de líquido y continuar a fuego bajo unos minutos más; también se puede añadir algo más de curry si se desea.</pas>
            <pas numero="4">La mermelada en contacto con las galletas hace que si pasan muchas horas hasta su consumo, al aportarles humedad, estas se reblandecen y ya no están crujientes. Por lo que si las vas a preparar rellenas, es mejor prepararlas un rato antes de consumirlas, o no rellenarlas, guardarlas en un recipiente hermético, cuando estén frías y preparar el relleno un rato antes de servirlas.</pas>
        </preparacio>

    </recepta>